# พัฒนาหุ่นยนด์ดำน้ำช่วยหาสมบัติจากซากเรือในทะเลได้Stanford #
Oussamaศาสตราจารย์วิทยาการคอมพิวเตอร์แห่งนำทีมวิจัยพัฒนาหุ่นยนต์หุ่นยนต์ดำน้ำที่ใช้เพื่อการปฏิบัติงานใต้ทะเลแทนมนุษย์และได้ใช้เพื่อการสำรวจและค้นหาสมบัติในซากเรือโบราณใต้น้ำลึกเมตรเป็นหุ่นยนต์เลียนแบบมนุษย์มีแขนและมือสำหรับการเคลื่อนไหวหยิบสิ่งต่าง
ซึ่งมีเซ็นเซอร์วัดแรงกระทำสำหรับระบบส่งความรู้สึกย้อนกลับมายังผู้ควบคุมทำให้ผู้ควบคุมสามารถรู้สึกได้ว่าจับวัตถุในมือแน่นกระชับดีแล้วหรือไม่วัตถุดังกล่าวหนักมากน้อยเพียงใดโดยส่วนประมวลผลของจะช่วยทำหน้าที่ควบคุมการออกแรงจับของมือด้วยเพื่อไม่ให้ออกแรงน้อยไปจนวัตถุหลุดจากมือและไม่ออกแรงมากไปจนบีบวัตถุเสียหายตัวมีกล้องถ่ายภาพแยกมุมมองตาข้างส่งภาพมาสร้างมุมมองแก่ผู้ควบคุมให้เหมือนเป็นผู้ไปดำน้ำอยู่เอง
ส่วนลำตัวของหุ่นมีแบตเตอรี่ให้พลังงานเลี้ยงทั้งระบบประมวลผลระบบสื่อสารผ่านสายสัญญาณและระบบกำลังสำหรับการเคลื่อนที่ต่างโดยใช้ใบพัดตัวในยามที่ผู้ควบคุมไม่ได้สั่งการให้เคลื่อนที่ไปในทิศทางใดมันสามารถเดินใบพัดเพื่อสร้างแรงชดเชยกับแรงจากกระแสน้ำเพื่อให้สามารถคงตำแหน่งอยู่ได้เองสามารถทำงานใต้น้ำได้ลึกเมตรเพื่อแสดงศักยภาพในการปฏิบัติงานจริงและทีมได้นำ
ออกไปช่วยงานวิจัยของทีมนักโบราณคดีในการสำรวจซากเรือเรือของพระเจ้าหลุยส์ที่แห่งฝรั่งเศสที่อับปางลงเมื่อปีซากเรือดังกล่าวจมอยู่ใต้น้ำลึกเมตรห่างชายฝั่งทางตอนใต้ของฝรั่งเศสออกไปราวไมล์งานของคือการลงไปเก็บแจกันจากเพื่อนำไปศึกษาผลการปฏิบัติงานนั้นเป็นที่น่าพอใจสามารถลงไปเก็บแจกันจากซากเรือที่ไม่เคยมีมนุษย์คนใดลงไปสัมผัสมาก่อนได้สำเร็จมันค่อย
หยิบเอาแจกันใส่ตะกร้าและนำขึ้นมาสู่ผิวน้ำได้โดยไม่ทำให้แจกันบุบสลายเสียหายแต่อย่างใดในอนาคตจะสามารถทำประโยชน์ได้อีกมากโดยเฉพาะการปฏิบัติงานในพื้นที่เสี่ยงภัยแทนมนุษย์ตัวอย่างเช่นปฏิบัติการในเขตที่มีการปนเปื้อนสารกัมมันตรังสีหรือการปฏิบัติงานบริเวณหัวขุดเจาะของแท่นขุดเจาะน้ำมันกลางทะเลใหญ่ที่มา
Oussama Khatib Stanford OceanOne OceanOne OceanOne haptic feedback OceanOne OceanOne OceanOne OceanOne OceanOne OceanOne Khatib OceanOne La Lune OceanOne La Lune OceanOne OceanOne Stanford News 